日文根本似福建話多過廣東話

日文同福建話讀音幾乎完全一樣
e.g. 五 go, 世界 sekai

閩南 定 福州話

話曬都係吳語分支，梗係似上海話

e.g. 發展 hattei, 食堂 shyok dou,

日文好多字似福建話
星語又好多字源於福建話
所以星語似日文

福建話有好多種咖喎 我識個種就唔似

日文夠有好多似廣東話啦

其實係幾似閩南話

真係幾似
唔知係咪我識福建話
對於日文都幾易學
利申 學緊日文

日文似福建話多過廣東話其中一個最大理據，就係日文同福建話都唔習慣發f音
廣東話聲母係f音既字，日文同福建話都會變成h音
例子: 發 faat(廣東話) huat(福建話) hatsu(日文)

阿huat白咖啡

huat ah!

順帶一提，日文訓讀既tsu/ku音尾其實即係廣東話/福建話入聲字既-t/-k音尾

廣東話以前都冇f音添
你睇下新婦係讀做「心抱」就知

日文n音咪即係廣東話ng音

秦文仲似廣東話啦咁

冇咁多時間做research, 不過我搵到呢篇文, 自己睇睇:

利申 讀完n2 未去考

漏奶 乜撚關係

污穢係乜

「福建話」呢個字眼太廣泛吧
福建唔同地方都有唔同方言，指邊種先？

香港人好多都係咁
N1N2又笑人地日文文法
但會話就一劈屎

食個拉麵又扮專家
又教人日本要去邊到邊到
其實做咩嘖

singapore eat shit~~

蛋同埋屎

btw 帶港幣8 蚊

利申 大學讀linguistics
讀呢科成日都要比較世界上唔同語言
唔通我地又要精通哂全世界所有語言 先至可以做研究咩?

我批我批你波

"福建話"人人都明白係指閩南話
正如我地講"廣東話"一般都會理解為廣州話, 而唔會係台山話
(雖然我都覺得"廣東話"呢個term唔係好正確)

當然係, 日文有吳音,咪係咁黎

福建話應該係閩南語分支黎？

笞你屁股變菊花

白話係廣東算係強勢
廣東話指白話的確唔精確但可接受
無記錯 福建嘅福州話同閩南話唔通
Anyway 唔太熟福建入面嘅語種關係
純粹搭爹

福州話同閩南話係唔通
台灣人去馬祖好多時都聽唔明當地人講福州話

碌完成個post好似得你笑人屎

之前已經有人研究過 懷疑日本人祖先係福建人
唔好叫我搵返source 好耐之前唔記得邊度睇

點解成日同日本比較乜乜乜，邊樣野似日本物物物，又唔見用泡菜語黎比較?因為痴埋日本比較就優越啲?

唔好咁敏感啦
人地話似啫

又係你呀live hotel

係！了解！

日文都有好多詞彙既發音同其他語音完全唔同
例如mizu sakura
所以只可以話有一部分讀音係受吳語所影響
唔可以話兩種語言似

屌係唔係想講秦始皇派唔知幾多個童男童女渡海搵長生不老藥 點知去左日本落地生根呢個故仔

呢兩個字既音讀係
sui ou

日本人唔係有泡菜血脈咩

交通地理嚟講，日本人係泡菜後代都合理

福建話在每一個城市都有幾大差異
例如福州係已經聽唔明廈門人講乜

閩南同閩北已經唔同, 唔好就咁講福建話概括曬

係人都知“福建話”係指閩南話而唔係其他方言...

21314

易啦沙媽舍

得你係咁覺得
不嬲都分閩北閩南

福建話=hokkien=閩南話是常識吧

音読み係模仿漢字傳入日本嗰時嘅讀音，唔同朝代唔同途徑都會出現唔同讀音，亦因此有一字多音嘅情況

訓読み就係日本語本身嘅發音，同中國任何一款語言都非常唔同

正如個「上」字，有啲情況讀ue（うえ），有啲讀kami（かみ），有啲讀jou（じょう），你用日文輸入法打shou（しょう）佢會出到俾你，火車站成日見到嘅上り就要讀nobori（のぼり）

佢個語言就係咁乜柒都有，你話有啲漢字發音相似都話啫，但見你地講到成個語言相似咁都唔知講乜好

日常用字發音好多都好近
不過文法完全唔一樣

我意思唔係話日文成個語言都似漢語
我係見到有人話日文似廣東話, 我只係想講日文其實似福建話(閩南話, as some may prefer to call it)多過廣東話

而且相似只係局限於音讀讀音方面, 唔包括文法等等

樓主呢個結論到底點得出黎
就咁舉2個例子就算？

我回覆有其他例子同source, 拉落去睇下啦

知唔知咩係音讀 咩係訓讀

日文根本似英文
手袋 - HANDBAG

閩南話似日文 =/= 閩南話比廣東話似日文

但係樓主你表達出黎既意思都唔係咁
你望下你個topic

廣東話根本似英文
巴士 - bus
的士 - taxi
士多 - store

粵語形成時(五代宋初)﹐中古漢語重唇非敷奉母已經變輕唇

一兩個例外字冇代表性

粵語重唇微母字冇 m變v/w 就揭示咗粵語形成時間

咁都要做下標題黨先引到人入黎既

高登 - golden

就係呢樣野搞到好難記vocab.
另外想問想講架エレベーター going up， 係唔係都係のぼり

不如講
internet=インターネット
bus=バス
computer=コンピュータ

日文有漢源層同英源層

漢源來自中古漢語漢語
似任何一隻有中古漢語為主層次嘅語言完全唔奇

同理﹐英源層亦一樣

大部份語言都係層次疊加嘅產物﹐因為大部份人都會同其他語言有交流

當然唔同語言﹐層次厚薄新舊會有差異

日文個語system 係真係好勁
將他國語言化化自己使用

唐朝好似係講閩南話，所以唐朝時日本吸引嘅漢字就係以唐音嚟讀，例如：世界，神道，約束

根本個陣成個東瀛就有崇唐風潮，將大量漢語入輸入本土

一至十

並唔係佢個system勁﹐係本身文化落後

遇到更先進文化自然需要引入大量本來冇嘅新詞

好多語言都有呢樣野，even英文都有

傳說好似係秦始皇派人搵長生不老藥 之後果班人去左日本冇再返過去

咁又係wor, 中文將computer譯做電腦，可以將個意思，功能講左出黎。但コンピュータ就係一堆無意思既片仮名。唔係見過computer呢樣野，完全估唔到係乜

其實好多語言都會將其他既語言容入自己語言 因為自己本身冇果樣野 係人地國家引入
香港就有巴士 bus 的士 taxi
英文亦有好多字係由其他國家既字變化做英文 所以有時d 英文字個串法同讀音係唔同 要睇ipa
日文亦都一樣 但係日文就讀音同寫既一致 方便好多

點睇日本詞彙嘅逆傳入？社會、經濟等

唔係幾識分呢d野 不過讀左日文兩年 發現到廣東話同日文有d關聯 如果唔識日文漢字音讀 可以段估出黎

1. 廣東話ng尾 變日文長音
将来 (しょうらい)
命令形(めいれいけい)

2 入聲字樓上有巴打講左 不過廣東話p尾既入聲字變左日文既長音
十(じゅう)
問答（もんどう）
入院 (にゅういん)

可能呢d發現其實好皮毛 研究語言既巴打唔好笑

係， 冇錯
有咩咁勁，
香港咪一樣有，直譯做自己語言之嘛
的士taxi,
巴士bus,
仲有通勝果d，根本一樣

日本勁係勁左明治維新到二戰前，
大量發明好多科學文字

你而家元素週廿金

係， 冇錯
有咩咁勁，
香港咪一樣有，直譯做自己語言之嘛
的士taxi,
巴士bus,
仲有通勝果d，根本一樣

日本勁係勁左明治維新到二戰前，
大量發明好多科學用字

你而家元素週期表， 好多元素都係日本人自己用漢字意譯創造出黎，
仲有以前中國係寫文言文，
近代中國抄左好多日本用字

例如咁簡單，
“取消”呢個字都係由日文“取り消し”抄過黎用

日本而家果d 英直譯片假名根本冇特別

+1
好多人誤會咩日文好似中文某d音，
但其實根本個詞語就係日本發明，
中國只不過抄左人地隻字黎用，
發音緊係似啦

其實而家都有人話日本逐漸失去創造漢字嘅能力
如果佢而家咁樣直譯落去，遲早都會有同音詞嘅問題出現，表達唔清晰
Btw一直覺得片假最難學同記

係
英文我識串，但好難捉到佢直譯ge規則，
成日有例外，唯有靠死記

不過相對香港人覺得日文有漢字易上手d,
可能d鬼佬都覺得有片假名詞彙易學d

另外冇記錯， 世界係梵文定唔知藏傳佛教果度出現的，大家都係翻譯出黎，其實唔作得準

諗起三國無雙班吳國將用福建話配音就覺得好笑

宜家日本根本係度去漢字化。
可愛い變成かわいい
痴漢變成ちかん
連公司名都玩呢樣野

但咁樣無左日文既特式。

有時去漢字化與否睇場合嘅啫
有啲用法唔排除係gimmick，或者特登用啲英文字，聽落好似pro啲，型啲。或者係想將個訊息傳畀啲細路聽都唔奇
不過都見過有啲學術性嘅書都濫用片假名嗰下真係有啲無奈

呢個我唔係好信

呢個我信，相傳日本神話天照大神斬殺八歧大蛇
可能當時嘅日本人認為高文明嘅人係神一般存在
因此，嗰班人好有可能係被日本人神化咗嘅秦國人

FF勿屌

古漢語本來極少（甚至冇）f音，而你睇吓泡菜語同日語

全廣東撇除北佬，有幾多原生土著嘅母語係白話。。。
將白話叫做廣東話其實都好唔畀面班廣東土著，當全部客家人同潮州人死個咩（有部分係識聽識講），東莞一向都講白話，我識嘅朋友都話東莞佬講“廣東話”有鄉音，我聽到呢啲說話都唔想笑佢哋
同埋唔知真定假，白話起源於廣西梧州
我覺得“”香港人講香港話“”聽落會順耳過“”香港人講廣東話“”
sorry for 1999

雪
せつ
ゆき

自由，經濟（清朝都仲用“”食貨“”），民主，人類

你搞掂是ラブ同ライブge分別未？

大日本有發明新漢字，政治，自由，衛生都係大日本帝國用先。

片假名流行係比美國佬強加落去

潮州都似
阿拉伯都似
英文都似
係漢字字大於音咁on9 啫

宜家日本既片假名越來越多。
割引變成セール
食堂變成レストラン
お手洗い變成トイレ
報告變成レポート

福州話同閩南話有啲字彙相同但整體唔互通

點解福建話 = 閩南話

福建話=閩南話一向係約定俗成 邊有得解

坡撚自大到以為新加坡=世界標準

近排見到有個語言叫舊時正話
明代正宗官音，不過就黎滅絕

研究咗片假兩年 我基本上可以將超過95%英文無障礙翻譯做片假，但普通日文都係最近先學漢字phrase個音好撚難記

片假化雖然令日文垃圾咗，但學嘅嘢真係越嚟越少就咁睇就識，唔使學

最似既應該係吳語，閩語只不過比粵語似吳語一d

心抱 個抱字係學 潮洲話 炸抱

上堂果陣日本老師話食堂係指一般食肆，尤其係先畀錢後用餐果種，レストラン係指有 waiter serve 你果 d 西式食肆

其實係佢表達唔到,要借其他語系

你都 on 9... 閩南話就閩南話， 唔會代表成個福建，福建山多，隔一個市講 ge 話都唔撚同

電腦除左個電字都好難令人聯想到個功能

咁廣東話都唔應該講
廣州話就廣州話， 唔會代表成個廣東，廣東山多，隔一個市講 ge 話都唔同

淨係拎日文啲漢字詞尼比緊係似中文
可以有時普通話 有時粵語
不如拎番日文本土詞比較?
詞語多數由多音節組成似菲律賓話多過中文

自己去維基下閩語啦
有閩北 東 南 等 全部都5相通

咁你都自已去維基下“福建話”

福建話咪閩南話囉

日文都冇乜新漢字
宜家直接將英文變片假名

5你老母

搞到我呆咗一陣

當做餐廳咁用就得